一人幾個你最鍾意既歷史人物

東方劉備，西方就隆美爾

劉邦

左光斗

王守仁

上杉謙信

漢尼拔·巴卡

木鹿大王

耶穌

劉秀

管仲

中： 忽必烈/勾淺
日：豐臣秀吉

Bismarck 由激進爛仔變做鐵血宰相

Tesla

韓信

曹操

望月

袁崇煥

張良

聞西

毛澤東

曹操:無人特別考證過,但以我所知,曹操既各種典故同故事數量應該係全世界眾多歷史人物之冠(有人想知再講)。曹操呢個人非常厲害,佢提倡為才是舉,但同時佢又駕馭倒班世家大族;佢實力遠不及袁紹,但官渡一戰可以打敗呢個四世三公、坐擁冀青幽並四州同擁有河北星級文武班底既強者;佢家庭教育做得好/基因好,曹植曹丕曹彰曹沖曹昂各有值得稱道之處。雖然最後未能夠消滅劉備孫權,但綜合黎計佢既能力絕對唔輸比大多數統一之主。

王安石:歷代改革變法之士絕大多數無好下場,因為改革變法即係動搖既得利益者既權力同利益,但王安石算係下場最好既一個了...而且本身佢d政敵都無咩確實罪名入倒佢度。另外,佢D變法理念有唔少仲比後世所參考。

郭子儀:權傾天下而朝不忌，功蓋一代而君不疑。都係類似果句,歷代將領功高者多數無好收場,另一個我唸起既係用求田問舍之計自保既王翦。史書上寫咗勁多個有關郭子儀善於自保既故事(有人想知再講)

寧錄

坂本龍馬

凱撒大帝

Stan Lee

中：謝安，張居正
西：俾斯麥

斯提里科
半蠻族血統依然心繫羅馬

亞瑟王

凱撒
個人認為係史上最有魅力既領袖

貝利撒留
佢既忠義同戰功比關羽同岳飛都強

君士坦丁十四世、摩西、喬治.華盛頓、使徒保羅、大衛王、秦始皇、織田信長。

林肯
馬丁路德金
康有為
梁啟超

講起斯提里科就會不其自然想起埃提烏斯

牟田口廉也

楊過

Alexander
Trajan
Napoleon

王安石啦新經濟政策好撚勁 幾乎同現代一樣

岳飛

張儀
拿破崙

李斯

武則天

陳近南

汪精衛 夠膽做契弟

商鞅
為秦朝打好基礎一統天下

這就是成語「作法自斃」的來歷～

大契弟一個～

你個回應抵死到呢

一定係穆罕默德丶摩西丶耶蘇仲有毛主席

認真
Akhenaten好似幾得意

雖然我唔信有外星人嚟過地球，但係呢個法老嘅形象真係cls
真係嚇死小朋友

btw呢個佢老婆

如果大家都係唔知佢係邊個嘅話，呢個係佢嘅仔

圖坦卡門

冇貶義 講事實啫～

趙敏
周芷若
殷素素

大谷吉繼